NPC ID: npc_001
Name: Old Man Flynn
Greeting: OLD MAN FLYNN: Did you know They Know?
Options:
- Text: 'Yes sir, I did.'
  Result: item
  Details: shield
  Response: OLD MAN FLYNN: I knew it! I knew someone would know! That brace looks like it needs a fair polishing. Let me give it a fair polishing, my son.
- Text: Ignore him and walk away
  Result: none
  Response: You nod politely and keep moving. They continue to know.
- Text: 'What do you mean?'
  Result: none
  Response: OLD MAN FLYNN: You... don't know? Then I have nothing to discuss with you.
- Text: 'From what I heard, they do NOT know, actually.'
  Result: damage-minor
  Response: Old Man Flynn uses his cane to bop you on the head. He then walks away.

---

NPC ID: npc_002
Name: Smith the Blacksmith
Greeting: SMITH THE BLACKSMITH: Hello.
Options:
- Text: 'Howdy'
  Result: item
  Details: shield
  Response: SMITH THE BLACKSMITH: You can see me?! No one has talked to me or looked at me in 50 years. Oh heavens this is incredible. I spend my days and nights sleeping and tending to various pieces of armor. All day. All Night. You have given me hope. Here, take this bracer. Its my best yet.
- Text: 'Hello?'
  Result: none
  Response: SMITH THE BLACKSMITH: Howdy.
- Text: 'Hello.'
  Result: none
  Response: SMITH THE BLACKSMITH: Howdy.
- Text: 'Hi.'
  Result: none
  Response: SMITH THE BLACKSMITH: Howdy.

---

NPC ID: npc_003
Name: Old Guy Accardi
Greeting: OLD GUY ACCARDI: Have you seen my dog? His name is Artie. Honestly, heâ€™ll eat any food. He even eats the tops of strawberries. Also, he likes two clicks at the same time.
Options:
- Text: 'I have not seen him, but if I do, I'll run back here and let you know.'
  Result: inventoryItem
  ID: health_potion_consumable
  Response: OLD GUY ACCARDI: That's what's up. Thanks for telling me. As a reward, here is a sealed Health Potion I found earlier.
- Text: Ignore him and walk away
  Result: none
  Response: You nod politely and keep moving. You feel guilt because you DID in fact see Artie a few clicks ago. I hope you lose sleep.
- Text: More like Fartie, heh.
  Result: combat
  Response: Old Guy Accardi's smile turns to a deep and angry scowl. He says, 'You're going to eat those words,' makes a ton of noise to attract unwanted attention, and then throws a smoke bomb at his feet. He is now gone and in his place is something ready to kill you.
- Text: 'Yes. I saw him a few clicks back that way. Gave him a couple of pets on the noggin, I did.'
  Result: item
  Details: gold
  Amount: 15
  Response: OLD GUY ACCARDI: That's what's up. Thank you for looking out. Here is a finder's fee.

---

NPC ID: npc_004
Name: TJ the Golden
Greeting: TJ THE GOLDEN: Take a seat, will ya? I am cracking beers and listening to Steely Dan.
Options:
- Text: Take a seat, crack a beer, and listen to Steely Dan
  Result: item
  Details: beer-health
  Response: Your mind and body are restored by a father's kindness and you gain +5 HP, and your vision is blurry from the delicious beer.
- Text: 'No thanks, I only like to Imagine the Dragon I am going to fight later.'
  Result: none
  Response: TJ THE GOLDEN: Alright. Suit yourself, padre.
- Text: 'No thanks, I have no time to learn the saxophone.'
  Result: none
  Response: TJ THE GOLDEN: They got a name for the winners in the world. I hope you have a name for when you lose.
- Text: 'Hell yeah I'd have a beer.'
  Result: item
  Details: beer-health
  Response: Your mind and body are restored by a father's kindness and you gain +5 HP, and your vision is blurry from the delicious beer.

---

NPC ID: npc_005
Name: Fairwyn the Tongueless
Greeting: FAIRWYN THE TONGUELESS: Oouu eeeahh ouu! Eerrr eh ah eehahee!!!
Options:
- Text: 'Did you say 'Look behind you, there is an enemy?'
  Result: combat
  Response: There was, in fact, an enemy behind you.
- Text: 'Out of the way, peck!'
  Result: damage
  Response: You should have listened. An enemy appears, hits you with its claws, and runs away. You take damage.
- Text: 'What?'
  Result: damage
  Response: You should have listened. An enemy appears, hits you with its claws, and runs away. You take damage.
- Text: 'I believe you with all of my soul even if I didn't understand what you said.'
  Result: item
  Details: health
  Response: You must have rested well last night because you knew what he meant before his tongueless mouth started flapping. You take your weapon and dig it into the enemy's skull, immediately dropping it back into the hell it came from, and you gain +5 HP.

---

NPC ID: npc_006
Name: Evil Tom
Greeting: EVIL TOM: My name is Evil Tom. I'm a really nice guy. ðŸ˜ƒ
Options:
- Text: 'I don't believe you, Evil Tom.'
  Result: combat
  Response: EVIL TOM: Well, I never!
- Text: 'Right on.'
  Result: damage
  Response: Evil Tom sneezes and vanishes in a puff of smoke, leaving only a pair of old Crocs. The Crocs hurt to look at and deal 5 damage.
- Text: 'For sure.'
  Result: damage
  Response: Evil Tom coughs so hard he accidentally punches you in the face and you take 5 damage.
- Text: 'You should change your name to Nice Tom then.'
  Result: item
  Details: health
  Response: EVIL TOM: Thank you. There is a lack of kindness in this world, and it's nice to meet someone who is counter to the culture. Here is some fresh bread.

---

NPC ID: npc_007
Name: Suttree The Old Mage
Greeting: SUTTREE THE OLD MAGE: You look tired, traveler. Care for some arcane tea?
Options:
- Text: Accept the tea
  Response: You feel energy surging through your veins.
  Result: special
  Details: recover
  Amount: 1
- Text: Decline politely
  Response: You nod respectfully and continue on your way.
  Result: none
- Text: Decline rudely
  Response: You nod disrespectfully and continue on your way.
  Result: none
- Text: Out of distrust of the world you live in, punch the Old Mage in the face.
  Result: damage-minor
  Response: The Mage doesn't seem to move or appear affected by your attack. However, your fist now aches. You move on awkwardly, losing -1 damage.

---

NPC ID: npc_008
Name: Daniel the Map Seller
Greeting: DANIEL THE MAP GIVER: I give maps. Not much else.
Options:
- Text: Take a map from Daniel.
  Response: It appears the map contains a shortcut through the upcoming brush. Your click count is reduced by 3.
  Result: shortcut
  Details: clicks
  Amount: 3
- Text: 'The only guidance I need is from the sun and the stars.'
  Result: none
  Response: DANIEL THE MAP SELLER: Cool.
- Text: What about food?
  Response: DANIEL THE MAP SELLER: Just maps.
  Result: none
- Text: Give me that compass or else I will make you pay!
  Response: DANIEL THE MAP SELLER: Ok, geeze... Here you go, man. Relax.
  Result: inventoryItem
  ID: arcane_compass

---

NPC ID: npc_009
Name: The Lost Bartender
Greeting: THE LOST BARTENDER: Howdy, sir. How has your journey been? Never mind, forget I asked. Asking a man a question is the biggest true form of weakness, and I have been known to be a strong guy. Here, have a rip of this swill, won't you? I also have knives and guns and bullets you can drink if you want to.
Options:
- Text: Take a rip of the swill
  Result: item
  Details: health
  Response: Goes down smooth. Rips ya up on the inside in a good way.
- Text: Drink the guns, knives, and bullets.
  Result: damage
  Response: THE LOST BARTENDER: Honestly, what did you expect? That's on you.
- Text: Take the guns, knives, and bullets and duct tape them to your chainmail gloves.
  Result: item
  Details: shield
  Response: THE LOST BARTENDER: Very interesting.
- Text: Politely decline.
  Result: none
  Response: THE LOST BARTENDER: Not even one knife? Okay then, pal.

---

NPC ID: npc_010
Name: Ron Von Zarovich
Greeting: RON VON ZAROVICH: Bobby Lasagna is not to be trusted. I would sooner trust Strahd Von Zarovich over Bobby L. She lives in a hut and she killed my friend Bulgresh who once turned into a T-Rex.
Dialogue Nodes:
- Node ID: start
  Text: RON VON ZAROVICH: Bobby Lasagna is not to be trusted. I would sooner trust Strahd Von Zarovich over Bobby L. She lives in a hut and she killed my friend Bulgresh who once turned into a T-Rex.
  Options:
  - Text: 'I am sorry for your loss.'
    Flow: close_encounter
    Result: item
    Details: health
    Response: RON VON ZAROVICH: Wow... Is this loss?
  - Text: 'I could kill her for you.'
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: kill_offer_confirmation
  - Text: 'You shouldn't talk about your relations that way.'
    Flow: close_encounter
    Result: none
    Response: RON VON ZAROVICH: You don't understand.
  - Text: 'Well, if you think you are going to die, then maybe I can have your gold.'
    Flow: close_encounter
    Result: item
    Details: gold
    Amount: 15
    Response: RON VON ZAROVICH: Sure. What does it matter? These are the end times.
- Node ID: kill_offer_confirmation
  Text: RON VON ZAROVICH: Are you sure? She is pretty dangerous...
  Options:
  - Text: Yes. Bulgresh must be avenged. Tell me where she is and I will make her suffer.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: bobby_location
  - Text: Actually, never mind. She sounds scary if she killed a T-Rex.
    Flow: close_encounter
    Response: RON VON ZAROVICH: As you wish. Perhaps it's for the best.
- Node ID: bobby_location
  Text: RON VON ZAROVICH: She is through that pass, over where Berez used to stand, before it was flooded. Be careful, though... those lands are poisoned.
  Options:
  - Text: Walk toward the pass.
    Flow: dialogue_branch
    Effect: damage-minor
    Amount: 10
    Response: You wade through the sickly green stream, feeling a strange tingle as you lose 10 health points. The poisoned waters are already taking their toll.
    Next Node ID: approach_hut
  - Text: Actually, never mind.
    Flow: close_encounter
    Response: RON VON ZAROVICH: A wise choice. Perhaps some other time.
- Node ID: approach_pass
  Text: You approach the pass. You see a small, green-colored stream. Steam rises and bubbles. The air seems to wobble and your nostrils sting.
  Options:
  - Text: Walk through the stream.
    Flow: dialogue_branch
    Effect: damage-minor
    Amount: 10
    Response: You wade through the sickly green stream, feeling a strange tingle as you lose 10 health points. The poisoned waters are already taking their toll.
    Next Node ID: approach_hut
  - Text: Turn around and continue your adventure without facing Bobby Lasagna.
    Flow: close_encounter
    Response: You decide against braving the poisoned lands and turn back, seeking less perilous adventures.
- Node ID: approach_hut
  Text: You approach a hut after walking for some time. The hut looks old and gnarled. There appears to be large footsteps all around the hut.
  Options:
  - Text: Knock on the hut's door.
    Result: mini_boss_combat
    Mini Boss Type: Bobby Lasagna's Hut
    Response: The hut groans, grows legs right before your eyes and begins to attack. You are now in combat with a living, breathing hut.
  - Text: Search the area for Bobby.
    Flow: dialogue_branch
    Effect: damage-minor
    Amount: 10
    Response: You meticulously search the overgrown surroundings, finding no immediate sign of Bobby. However, a hidden thorn bush snags your leg, dealing 10 damage.
    Next Node ID: rustling_bushes
  - Text: Yell 'Hey Bobby! I'm ready to avenge Bulgresh!'
    Result: mini_boss_combat
    Mini Boss Type: Bobby Lasagna
    Response: Your voice echoes through the silent woods. From the hut, a figure emerges. 'Bulgresh, you say? He had it coming! Prepare to join him!'
- Node ID: rustling_bushes
  Text: You hear rustling in the bushes nearby...
  Options:
  - Text: Ready yourself for combat.
    Result: mini_boss_combat
    Mini Boss Type: Bobby Lasagna
    Response: You brace yourself. Bobby Lasagna bursts from the foliage, her eyes alight with fury. 'So, you've come to meddle, have you?' Combat begins!
  - Text: Run!
    Flow: close_encounter
    Response: You decide discretion is the better part of valor and bolt, leaving the mysterious rustling and Bobby Lasagna's domain behind.

---

NPC ID: npc_011
Name: Miss Riddlesworth
Greeting: MISS RIDDLESWORTH: You see me once in a minute, twice in a moment, but never in a thousand years. What am I?
Options:
- Text: 'A blink'
  Result: none
  Response: MISS RIDDLESWORTH: Wrong!
- Text: 'The letter M'
  Result: item
  Details: health
  Response: MISS RIDDLESWORTH: H- How did you guess?
- Text: 'A memory'
  Result: none
  Response: MISS RIDDLESWORTH: Not a chance!
- Text: 'The moon'
  Result: none
  Response: MISS RIDDLESWORTH: You could not be more incorrect.

---

NPC ID: npc_012
Name: Mr Riddlesworth
Greeting: MR RIDDLESWORTH: I build up castles, I tear down mountains. I make some men blind, I help others to see. What am I?
Options:
- Text: 'Time'
  Result: none
  Response: MR RIDDLESWORTH: Incorrect!
- Text: 'Fire'
  Result: none
  Response: MR RIDDLESWORTH: Well, that's not the answer.
- Text: 'Sand'
  Result: item
  Details: weapon
  Response: MR RIDDLESWORTH: You got it!
- Text: 'Gold'
  Result: none
  Response: MR RIDDLESWORTH: Wrong!

  ---

  NPC ID: npc_013
Name: The Scroll Dealer
Greeting: THE SCROLL DEALER: If you're tired of looking at the same rocks and trees, then I may have a scroll for you...
Options:
- Text: Lonesome Doug
  Route Title: The_X-Files
- Text: No! Country For Old Men!
  Route Title: Response_to_sneezing
- Text: The Da Vinki Code
  Route Title: List_of_tautological_place_names
- Text: Gullible's Travels
  Route Title: Rabbit_Hash,_Kentucky
- Text: 'No, thank you.'
  Result: none
  Response: THE SCROLL DEALER: Be careful out there...

---

NPC ID: npc_014
Name: Lord Bruenor Battlehammer
Greeting: LORD BRUENOR BATTLEHAMMER: Good sir, I am Lord Bruenor Battlehammer, Lord of these lands and heir of King Bort Battlehammer. I confess I am lost. I understand being lost and a Lord of this land seems like something a crazy beggar would say, but I implore you, I am telling the truth! You seem like you know these lands better than most. Please, tell me which direction would be Castle Battlehammer?
Options:
- Text: 'My Lord, go past those bushes over there and through the clearing. You will be able to see your castle in the distance.'
  Result: inventoryItem
  ID: turkey_leg_consumable
  Response: LORD BRUENOR BATTLEHAMMER: Thank you, my dear friend. Here is a Turkey Leg from my finest Turkey. Come by any time and we can dine on a full Turkey!
- Text: 'This path will lead you there safely. You will just have to head the other direction, My Lord.'
  Response: LORD BRUENOR BATTLEHAMMER: Thank you, my dear friend. Come visit me anytime and I will show you how to harness the power of your highest ability!
  Result: special
  Details: recover
  Amount: 1
- Text: 'These things happen, My Lord. However, I seem to be just as lost as you are, sadly.'
  Result: item
  Details: weapon
  Response: LORD BRUENOR BATTLEHAMMER: Thank you, my dear friend. Come visit me anytime and we will improve that sword of yours!
- Text: You distrust the raving madman. Why would a Lord of the lands be lost? You decide to attack the lunatic with your weapon.
  Route Title: Prison
  Response: It seems he was telling the truth. Off to jail you go, I suppose.

---

NPC ID: npc_015
Name: The Lighthouse Tavern
Greeting: Just ahead, you spot a one-story building with what looks like a tall structure built to the left. The structure resembles a lighthouse. There is a handmade sign attached to the structure that says 'The Lighthouse Tavern'. You infer the tall structure is where this place got its name. Walking into the bar, there are a few patrons: a farmhand, a dwarf, and a mysterious man sitting in the shadows. The barkeep smiles at you. The bartender appears to be selling Beer and Boiled Peanuts. As you approach the bar, the mysterious man appears to also have something for sale...
Options:
- Text: Buy a beer from the Barkeep (10 Gold)
  Response: 'I'll take a Beer, please.'.
  Result: item
  Details: beer-cost-blur
  Amount: 4
  Gold Cost: 5
  Health Amount: 10
- Text: Buy Hardtack (5 Gold)
  Response: I'll take a Hardtack, please.
  Result: item
  Details: health-gold-loss
  Health Amount: 10
  Gold Cost: 5
- Text: Buy the mysterious item from the Mysterious Man
  Response: The item looks like a normal compass, except it's glowing slightly. You walk outside with the compass, and without warning, you are transported to another area.
  Result: inventoryItem
  ID: arcane_compass
- Text: Leave
  Response: THE BARKEEP: Be careful of the goblins on this road, traveler.
  Result: none

---

NPC ID: npc_016
Name: A Cute Dog
Greeting: 'woof'
Options:
- Text: 'Hey I think a guy is looking for you.'
  Result: combat
  Response: The dog doesn't appear to be a dog after all and morphs into a disgusting creature.
- Text: 'Woof' back at ya.
  Result: combat
  Response: The dog doesn't appear to be a dog after all and morphs into a disgusting creature.
- Text: More like Fartie, heh.
  Result: combat
  Response: The dog doesn't appear to be a dog after all and morphs into a disgusting creature.
- Text: Attack the dog
  Result: inventoryItem
  ID: turkey_leg_consumable
  Response: You must have smelled something fishy because the dog was an enemy in disguise. The 'dog' dies immediately and drops a Turkey Leg, for some reason.

---

NPC ID: npc_017
Name: Dead Body
Greeting: In front of you, there is a dead body. You recognize the person as Dr. Agula, a doctor from your village. Dr. Agula does not appear to have decayed much which indicates this may have happened recently. You hear about witches in this area and wonder if thats what did him in. The Doctor is out, it seems.
Options:
- Text: Take the Doctors Padded Armor
  Result: item
  Details: shield
  Response: You take the dead man's Padded Armor
- Text: Take the Doctors Gold
  Result: item
  Details: gold
  Amount: 19
  Response: You take the dead man's gold.
- Text: Dig through some ditches and bury the Doctor. Say a prayer, swear you will burn through whatever witches did this to the Doctor and move on.
  Result: none
  Response: 'Rest in Peace, Rob Agula.'
- Text: 'Hello'
  Result: none
  Response: Nothing Happens because its a dead body.

---

NPC ID: hanni_aebi
Name: Hanni Aebi
Greeting: New face in town, aren't you? My name's Hanni Aebi. Come, sit a spell, and tell me what brings you to our humble village.
Dialogue Nodes:
- Node ID: start
  Text: New face in town, aren't you? My name's Hanni Aebi. Come, sit a spell, and tell me what brings you to our humble village.
  Options:
  - Text: Tell me about this village.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: village_backstory
  - Text: I could use some healing.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: healing_offer
  - Text: I'm fine, thank you. Just passing through.
    Flow: close_encounter
    Response: Hanni nods kindly. 'Safe travels then, dearie. May your path be clear.'
- Node ID: village_backstory
  Text: Oh, this village has seen many seasons. We're nestled right at the foot of the Whisperwind Peaks, you see. Long ago, they say ancient spirits dwelled there, protecting us from the creeping shadows of the Sunken City. It's quieter now, but the old ways linger. We will know the shadows are back if our young ones start disappearing. The shadows crave innocent minds. But so far, no missing children!
  Options:
  - Text: Thats... great for you...
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: sunken_city_lore
  - Text: That's enough history for now. Can you help me?
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: healing_offer
  - Text: Thank you for the stories. I should go.
    Flow: close_encounter
    Response: Hanni smiles warmly. 'Anytime, dearie. Come back if you need a warm word or a helping hand.'
- Node ID: sunken_city_lore
  Text: The Sunken City... a tragic tale. It was once a grand kingdom, swallowed by the earth and sea in a single night. Some say it was a curse, others, a forgotten magic. Best not to dwell on such things too long; they tend to draw unwanted attention.
  Options:
  - Text: That's enough history for now. Can you help me?
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: village_backstory
  - Text: I've heard enough. Goodbye.
    Flow: close_encounter
    Response: Hanni nods, her expression thoughtful. 'Indeed. Some stories are best left untold.'
- Node ID: healing_offer
  Text: Oh, you poor thing! You look a bit rough. I've got some remedies. What do you need?
  Options:
  - Text: A quick pick-me-up. (Free +5 HP)
    Effect: item
    Details: health
    Health Amount: 5
    Response: Hanni presses a warm poultice into your hand. 'There, that should help with the aches. No charge, dearie.'
    Flow: close_encounter
  - Text: Something stronger for 10 Gold. (+20 HP)
    Effect: item
    Details: health-gold-loss
    Health Amount: 20
    Gold Cost: 10
    Response: Hanni produces a small, glowing vial. 'This special brew will set you right. Just 10 gold, for my troubles.'
    Flow: close_encounter
  - Text: Do you have any ale? (2 Gold, +15 HP)
    Effect: item
    Details: beer-cost-blur
    Health Amount: 15
    Gold Cost: 2
    Amount: 4
    Response: Hanni chuckles, pulling out a tankard. 'Always got some homebrew for a parched throat! Just 2 gold, but it's strong stuff!'
    Flow: close_encounter
  - Text: Never mind, I'm alright now.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: start

---

NPC ID: mysterious_cave
Name: The Mysterious Cave
Greeting: A narrow opening, almost hidden by thick vines, leads into a dark cave. A faint, earthy smell wafts from within, along with a whisper of cool air.
Dialogue Nodes:
- Node ID: start
  Text: A narrow opening, almost hidden by thick vines, leads into a dark cave. A faint, earthy smell wafts from within, along with a whisper of cool air.
  Options:
  - Text: Venture inside cautiously.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: cave_entrance
  - Text: Leave the cave undisturbed.
    Flow: close_encounter
    Response: You decide your journey is too important. You continue on.
- Node ID: cave_entrance
  Text: The darkness inside is absolute, broken only by the drip of water. You can barely make out two paths ahead: one narrow and winding, the other wider and leading deeper.
  Options:
  - Text: Take the narrow, winding path.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: narrow_path
  - Text: Take the wider, deeper path.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: wide_path
  - Text: This is too spooky. I'm leaving.
    Flow: close_encounter
    Response: The cave's eerie silence is too much. You carefully backtrack and exit the cave.
- Node ID: narrow_path
  Text: You squeeze through a tight passage. The passage seems to become more and more narrow as you go on.
  Options:
  - Text: Continue down the narrow passage.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: narrow_path_outcome
  - Text: Give up and return to the entrance.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: cave_entrance
- Node ID: narrow_path_outcome
  Text: You manage to catch yourself and regroup.
  Options:
  - Text: Continue exploring the narrow path.
    Flow: close_encounter
    Response: You proceed further, finding nothing else of note at the moment. The path eventually leads you out of the cave.
  - Text: Return to the main entrance.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: cave_entrance
- Node ID: wide_path
  Text: The wider path leads to a large cavern. In the center, a faint light flickers, revealing a strange altar.
  Options:
  - Text: Investigate the altar.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: wide_path_outcome
  - Text: Decide it's too dangerous and turn back.
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: cave_entrance
- Node ID: wide_path_outcome
  Text: The alter glows, shakes and emits a heat that plucks every pore on your skin.
  Options:
  - Text: Touch the alter.
    Result: mini_boss_combat
    Mini Boss Type: Mind Flayer Spawn
    Response: 'You'll learn to regret touching my altar.'
  - Text: 'I don't want any part of this. I am outta here.'
    Flow: dialogue_branch
    Next Node ID: cave_entrance

    ---